美國取消對中國印度等多國WTO「開發中國家」優惠

2020-02-11 11:10

〔財經頻道／綜合報導〕美國在多次喊話要求中國等國取消在世界貿易組織（WTO）的「開發中國家」地位後，美國貿易代表署（USTR）週一表示，將修改貿易救濟法中的1項關鍵豁免原則，取消對中國、巴西、印度及南非等25個經濟體享有的WTO開發中國家優惠待遇。

台灣在2018年9月，已經主動表態不再是開發中國家。

彭博11日報導，USTR週一發出通知，將縮減開發中國家和低度開發國家的內部規劃名單，目的是在調查這些國家是否藉由出口補貼不公平的傷害美國產業，降低調查的門檻。

美國近年來持續表態，WTO續用已開發國家、開發中國家的二分法已經過時，且讓WTO部份成員在貿易上取得不公平的優勢；白宮先前也曾表示，當最富裕的國家聲稱為開發中國家時，將對其他經濟體造成損害。

USTR表示，美國有必要修改對開發中國家的反補貼調查方法；報導指出，川普政府這項做法，代表美國將大幅改變20年來對開發中國家的貿易政策，很可能導致美國未來對全球其他重要出口國的處罰，變得更加嚴格。

根據USTR通知，美國這次打算取消對25個經濟體的特殊待遇，包括自稱為開發中經濟體的阿爾巴尼亞、阿根廷、亞美尼亞、巴西、保加利亞、中國、哥倫比亞、哥斯大黎加、喬治亞、香港、印度、印尼、哈薩克、吉爾吉斯、馬來西亞、摩爾多瓦、蒙地內哥羅、北馬其頓、羅馬尼亞、新加坡、南非、南韓、泰國、烏克蘭和越南。

香港 開發中？

香港 國家

侵侵

yes 國家 不過好快變第三世界, 所以唔該整返D優惠黎

香港（國）

關係法拜拜?

獨立左再算啦，唔想比支那r著數

依家先取消？再加關稅先啦！

Push

咁即係香港貨去美國要加關稅?

//阿爾巴尼亞、阿根廷、亞美尼亞、巴西、保加利亞、中國、哥倫比亞、哥斯大黎加、喬治亞、香港、印度、印尼、哈薩克、吉爾吉斯、馬來西亞、摩爾多瓦、蒙地內哥羅、北馬其頓、羅馬尼亞、新加坡、南非、南韓、泰國、烏克蘭和越南//

烏克蘭好撚慘喎，人地真係發展中，重生緊。

真係識揀時候

【Twitter核爆料要人】美國參眾議員狂插中國軍方偷取美國國民資料

快啲大大力去淋火水
入去rt + like + reply

支持侵侵連任

97前係已發展國家
97後跟中國變咗發展中
我諗係全球唯一一個地方會由已發展跌落去發展中

原來香港都係

澳門唔係？

落井下石，我鍾意

澳門竟然比香港新加坡南韓更發達

Trump揀啱時機落井下石！

最新亞洲四小龍名單：澳門，日本，台灣，菲律賓

請再重手一點，直接取消香港關稅優惠

四小龍呢個名詞只有台灣人先會仲講。

阿根廷：

人地係金融中心 同我地冇得比㗎

印度好無辜🥺

人地諗住用來做窗口

應該改名叫再發展國家

世界唔需要再強推全球化

係班支那狗閪用嚟𢱑著數用
正如班港嬸一方面講新時代要男女平等
一方面講養老婆全家係中國傳統咁

繞過wto

一件常識 係人都知既野 居然要等到侵侵上任後 先覺醒要做
美國人選到侵侵做總統 真係世人之福
歐洲豬仲訓緊 美國人已經醒撚哂

正

發展中國家嘅概念
已過時

熊軍來了

美國這次打算取消對25個經濟體的特殊待遇，包括自稱為開發中經濟體的

個list入面大把國家重慘， 佢地俾支那害死

從來唔知香港係開發中國家

南韓 新加坡 開發中？？？

坡狗

摩爾多瓦出左名歐洲最窮喎 人均低到仆街都踢出名單？

烏克蘭個新總理都係奶共

香港
新加坡
南韓

發展中國家

咁撚厚面皮

因為而家個個都變成大龍 得翻台灣仲係小龍？

Good job

make america great again

蔡英文真係好撚熟侵侵脾性
抵佢連任總統

印度表示

真係痴撚線

痴撚線唔係美國 係五毛

又將上文重spin去香港是國的地位

我想重回正軌

第一 美中貿易將不可避免受到影響 可以伸延討論

第二 請細心發掘25國名單 看看美國有沒做錯或玄機在內

Well done

美國想打支那應該要拉攬盟友先啱
佢依加地圖炮想點

美國賣大包賣到傻左

香港人均GDP同人類發展指數都係高過美國
但竟然係開發中國家

屌跟中國佬係咁架啦

你講得好岩,只要比香港優惠就會變成中國既白手套

而家咪要收返 雖然遲咗

Trump真係一個好硬朗既總統
垃圾奧巴馬放任支那搞到咁

疫症還疫症
呢啲野唔會失民意

Sir this way

想輸入哂佢地黎港 真國際城市

漏左支那

所以美國可以用經濟拎返真的主導權
即係美國做返爸爸派錢
唔聽話就比少D

侵侵開始做嘢

思想上係

支那都算啦 呢三個GDP per capita邊忽係developing country?

支那有著數時就話自己發展中
平時就話自己超英趕美

美國人都幾慘下，過去畀白左騎劫不停被送錢出去

改自己法例,冇問題

澳門係唔計做國家/已經係已發展/定冇搞佢？

trump係一個混合物 有本土意識 反全球化 重保護主義 對抗極權 重經濟（右傾）

不過 重點係不算冷血 我覺得佢嘅以巴政策真係有效

以巴問題唔係政治問題 亦唔係宗教或經濟問題

係土地問題 重新規劃國家邊境 分配土地等等先係重點

而能夠睇通呢一點嘅人 少之又少

提醒世人中共嘅野心 俄國伊朗恃住中共課金就斷佢後路

中共企圖利用科技盜取世界各國data 統統都逃不出侵侵法眼

政府高官大腦開發中

開發中國家 = 美國

香港一直自由競爭根本無乜所謂。

南韓同羅馬尼亞居然敢話自己開發中國家

補貼全世界仲要成日俾人笑俾人屌邪惡美帝

特朗普識玩
趁中國疫情， 不斷起度做野

緊爽係咪又要出嚟話干涉中國內政

香港冇關稅咁濟，又冇補貼

人哋點叫香港畀出口稅，都係懲罰開，冇分別

香港又唔會加鳩返人嘅

但借香港個名出口啲偽香港公司應會出事

南韓 唔係超日咩？

記者：美國取消中國的開發中國家優惠待遇，中方對此有何回應？

華春瑩：我們已多次表明中方立場：對於一些觸目驚心的事實，美國難道真的不知道嗎？美國的良知在哪裡？我們注意到美國內部正出現越來越多理智的反思和聲音。自知之明是一種智慧，也是一種做人的境界，希望美國能夠認識到這一點。魯迅小說《祝福》中的祥林嫂，總是喋喋不休地嘮叨著同樣的話題。我看美國現在的行為舉止，非常像祥林嫂。只不過祥林嫂嘮叨的是一些無害的廢話，而美國叨嘮的，都是有毒的謊言。世界上本無“修昔底德陷阱”，但美國如堅持取消中國的開發中國家優惠待遇，發生戰略誤判，就可能自己給自己造成“修昔底德陷阱”。今天，和平與發展已經成為時代主題，但世界仍很不太平，美國的達摩克利斯之劍依然懸在人類頭上。我們要以史為鑒，堅定維護和平的決心。

美國取消中國的開發中國家優惠待遇此等無恥卑劣的行為有如八佾舞於庭，是可忍也，孰不可忍也！美國取消中國的開發中國家優惠待遇必定面對世人的側目。美國不僅不以為恥反以為榮，「明明已經從山巔之城跌落，還渾然不覺，頤指氣使。」美國取消中國的開發中國家優惠待遇的行為就有如德國作家埃裡希·瑪利亞·雷馬克所著的《西線無戰事》中主角保羅一樣，即使其自以為上前線打仗是要保家衛國，但其行為始終是赤裸裸的侵略行為！美國及其取消中國的開發中國家優惠待遇的陰謀也將像保羅的下場一樣：默默無聞的消逝於天地之間！美國有關聲明令人想起安徒生童話《皇帝的新裝》，是莫大諷刺，「明明自己沒有穿衣服，還自我感覺好到爆棚」，今日的美國沒有資格談取消中國的開發中國家優惠待遇。美國就有同大仲馬所著的《基督山恩仇記》中亞伯·法利亞神父一樣，自以為睿智博學，洞察世事，但最終其下場亦只能是死在冷冰冰的牢房裡，一無所成！

美國取消中國的開發中國家優惠待遇的下場，只會是「江晚正愁予，山深聞鷓鴣。」！美國不能搞唯我獨尊、強買強賣的霸道，不能隨意取消中國的開發中國家優惠待遇，不能破壞國際法治，不能打開潘多拉的盒子。美國大談取消中國的開發中國家優惠待遇的權利和自由，如果沒有了安全和穩定，何來權利和自由？皮之不存，毛將焉附？

點解我中學果陣讀香港係已開發嘅?

核爆完就得

侵侵真係癲

個閪比中國開發中

香港國發展中

香港係 fail stategogogo

因為回歸左支那 , 一拼處理 , 應該係防支那借香港出蠱惑 , 所以一野加埋香港

香港唔係發展中，直頭係第三世界戰亂地區

澳門呢d鎮仔老實講同美國有咩貿易經濟

改完包佢連到任